[遊記]極chur北海道7日之旅

大家好，呢次係小弟第一次寫遊記祝大家新年快樂先
今次寫呢個遊記既主要目的係想record番8月既呢個trip，因為啲記憶好似開始有啲模糊所以想開番個post寫番啲野出黎

點解話呢個行程係極chur呢，就係話說3月個陣買左張學生機票去東京，但係唸落又唔係真係咁想去東京最後買多左兩程內陸機機票飛北海道

作為一個學生咁難得去北海道所以啲行程就編到full哂，道北道央道南去哂，仲要係得7日唸番都覺得癲癲地
都好多謝個fd本身都好肯chur住去，不過真係唔建議去得咁趕

使費方面total用左$15000，主要花係交通費上面，冇買JRpass
仲有多謝哂係我之前問路post個啲巴絲

行程如下
Day1 Redeye NRT -> 轉去HND飛去稚內 -> 稚內一天遊
Day2 禮文島 -> 利尻島
Day3 稚內 -> 旭川 -> 美瑛 -> 旭川
Day4 旭川 -> 札幌一天遊/買野9fing
Day5 北海道神宮 -> 小樽一天遊
Day6 札幌 -> 內陸機往函館
Day7 函館半天 ->飛番去東京

由於成個行程我搭飛機唔係cts出入，所以plan都會唔使就住要特登番札幌由北掃落南玩哂佢

先上幾幅圖

希望唔爛尾

Day1
今次搭既就係當時岩岩變黨航既CX524 redeye飛去成田0055起飛，預計0630到
之後飛去稚內HND-WKJ個程係1030係羽田起飛所以其實都幾趕，有咩delay就玩完了
得閒影下飛機先
花航747
未摺既SA A340
至於今日搭既就係773 (B-HNF)冇無敵組合

其實773又唔係真係想象中咁窄，可能因為我瘦legroom都算係咁
食埋餐水果餐就訓了
帶左眼罩耳塞之後意外地訓得幾好
架機6:50 land左都要衝去出境攞行李，去到limousine bus買飛個度都已經搭10好彩趕到搭7:55班車直達羽田

因為羽田國內航廈係分左兩邊，一邊係主要係jal 另一邊就係ana係買車飛之前佢都會問你係搭邊間航空公司方便有人幫你搬行李
9:30先到羽田國內航廈

Checkin同bag drop都係全自助

飛稚內呢程大約係個半鐘
呢班NH571夏季schedule係用767，而冬天schedule係738
估唔到架機都幾full應該好多日本國內旅行團
而呢程國內航班都係冇飛機餐淨係得野飲，大家可以試下佢個牛肉湯好正
話咁快就見到稚內市區

稚內機場係個蚊型機場，一眼都望得哂事關夏季一日只得各2班機來往CTS/HND
去稚內之前提下大家即使夏天去都帶番件褸著長褲得個15度仲要好撚大風

去得咁辛苦 我情願係屋企訓多幾日
利申 前排去東京都訓到12點幾

最chur應該都係頭3日，因為覺得自己唔會再去稚內所以想去多啲景點

留名支持北海道遊記

多謝支持

Day3仲可以去埋青池

支持，多D食物相啊唔該

Day1 - 續
係夏天宗谷巴士係會提供一班觀光巴士由機場去宗谷岬再車你番稚內站 時間係岩岩好駁住第一班係東京飛過黎既NH571

買埋張巴士車飛就開始稚內既行程lu

觀光巴士得10個人坐明明岩岩架飛機好似好多遊客

個巴士司機沿途會一路介紹啲景點不過樓豬聽唔明日文

第一站先去到宗谷丘陵
宗谷丘陵位於宗谷岬的內陸。這片冰緣地貌於冰河時期形成，獲指定為北海道遺產。(source: ANA)

呢個站淨係俾你落車影5分鐘，有啲似耕田嗰啲梯田

不過因為太凍樓豬影左幾張相就上番車
沿途見到啲風車

疑似係宗谷牛

之後就去到應該係最多人打卡既日本最北端 - 宗谷岬 架車會係度停一粒鐘
對岸就係曾經既南樺太，對日本人黎講有好濃厚的北方情懷

因為岩岩好多旅行團到左個岬，都係決定周圍行下先

呢個象係紀念北海道牛奶生產左一百萬噸

紀念發現北海道同樺太之間條海峽既個條友

祈禱之塔 - KE007被擊落事件紀念碑誤經庫頁島而被當時既蘇聯擊落

為左世界和平既鐘

之後就係呢間野攞最北端到達證明書唔知幾時先集齊4張呢

趁啲團走哂去番宗谷岬影相先傳說中好天係望到庫頁島

唔知係咪呢度呢

係呢間藍色鋪頭入面有好多紀念品賣，見到唔少人用100yen買左張野都係話去到最北端證明書，但係個張應該唔係official

宗谷岬全部都係用最北做賣點

話咁快就一粒鐘，之後就車成團人去稚內站嗰頭
沿路啲海景

最後一站係去左稚內港既北防波提，停10分鐘影下相晏啲會再去過

最後車番你去稚內站，成個行程就完左
稚內站其實都幾新隔離有個戲院同food court

但係我係個度停左10分鐘影相，唔知有冇10個人入左去
買番張紀念車飛先

影埋個最北端站牌就去左酒店checkin，但係要隔住個玻璃影

Day1 - Part 2完

睇番都好想食

冇玩旭川當旭川係中途站

推

晏少少會出埋day1尾

強人

稚內一日都有團

Day1 - 再續
Day1好似打得太多
酒店今次揀係住dormy inn(唔記得影sor)，貪既係佢碗免費消夜拉麵
7 8月去稚內啲酒店真係好貴成$1200晚不過唔係呢個季節黎既話都冇咩幾可會去
不過通街都冇大陸人好爽，雖然日本人都冇乜唔計宗谷岬個度唔知有冇見到50個人

Checkin完之後就去稚內公園行一陣，見到呢度啲路牌都係有俄文

沿路行上去

又幾好天喎

睇埋另一邊

同樣地個公園都係有好多碑，冰雪之門應該係出名啲嗰個，表達對樺太既思鄉之情

九人の乙女の碑，紀念二戰時係樺太真岡郵局盡忠職守既9位接線生係完成任務之後自殺殉國

飽覽稚內全景好靚

呢個係紀念樺太犬幫手去南極觀測

渠蓋都有得影下

好多紀念樺太歷史既碑石

開基百年紀念塔個牌，因為實左太遠冇行過去

之後就原路行番落去，見到有個閂左既北門神社

行完稚內公園之後又番左去防波提影幾張相
稚內港北防波堤ドーム係北海道指定遺產，個design好特別
呢度本身有個車站同碼頭連接樺太同稚內，但係樺太被攻陷之後就冇左

中間本身有個稚內航路紀念碑，但係好似維修緊封左

睇完之後就番左稚內站搭車去野寒布岬，去到野寒布站落車
又有俄文

落車行多5分鐘，經過好出名既樺太食堂之後就會去到

仲有個冇開既水族館

我本身expect個景係咁
(source: ANA)

現實

日落睇唔到之餘仲好大風凍死

周圍影下飢寒交迫之下好快就走左應該冇咩機會再黎

之後就出番稚內市區，行左15分鐘去左呢間海鮮爐端食

上網都好多人推介佢個5000yen餐，不過我地冇book
北海道第一餐好足料

章魚涮涮鍋

應該係晏晝個啲宗谷牛不過食落冇咩特別

食完之後就番酒店，沿路行又黑又冇人車都冇一架

稚內站出面條大街凍到手震

咁岩見到稚內站尾班車去幌延個陣係8點幾

番到去有碗免費宵夜拉麵提供，味道其實唔差

食埋個拉麵就訓了第二日又要早起
Day1 - 完

應該得夏天先咁多客

支持樓主

支持，成日覺得北海道好貴

其實成個日本都已經貴不過啲質素對得住個價錢

樓主有無飲稚內牛奶， 極之好飲

留名支持

想去 留名

8月尾2果日去左稚內
完左係宗谷岬影相既心願
我因為冇時間參加LOCAL TOUR
坐4個鐘由旭川去稚內來回
希望再有機會番去

Lm

有飲呀好濃但係同香港飲啲味好唔同飲唔慣

即日來回8粒鐘
稚內真係幾靚

食過稚內麥記稚內都算一個好地方 人少少 幾正

特登去南稚內個邊好遠喎

Day2 - 禮文島+利尻島
今日跳島行程係Join左宗谷巴士既觀光行程，揀左禮文A團同利尻B團，上下晏玩哂
留意番如果係朝早去利尻島，晏晝先去禮文島既話中間要係船上面食飯因為中間冇時間俾你食飯，要趕船同埋上下晏啲行程同景點會有少少唔同

今日5點幾就起左身因為要搭6:40班船
稚內早晨

沿住條路行去碼頭，路牌右邊個國際碼頭應該就係不定期開去庫頁島既碼頭，千祈唔好行錯

個碼頭望落都好新淨

門口有宣傳兩個島既poster

自助買飛，來回6000yen到

一買買3張飛好驚唔見

就係呢架船啦

架船2等係得地下坐，仲有好多日本國內團同呀伯呀婆

有個小賣部既地方，7點幾鐘食杯雪糕先

沿途望到利尻富士山

因為我本身用白金秘書幫我book左位，架船到左之後就去觀光counter換飛，之後搵番架車就得

禮文島歡迎你

禮文島又叫做花之浮島，黎岩季節既話係好多花睇。不過8月去已經咩都冇個團會派本leaflet介紹下啲花同個島咁樣

架車都好多人估唔到咁多人報

第一站去到澄海岬，凹入去呢個位海既顏色同出面比係藍好多不過電話影相好似冇咁明顯

天氣幾好

由於樓豬唔識講日文，落車個陣都唔知停幾耐唯有認住啲團友同車牌
沿途啲景都好靚，沿住海岸線咁行

下一站係須古頓岬，話說呢度以前係日本最北端，但係有一次度完發覺宗谷岬其實仲北所以就冇左呢個名不過呢度啲野都仲係以叫自己做最北

最北民宿

最北個牌

有個亭又食左杯雪糕個陣話說都係9點幾已經食左兩杯

一路搭車都係沿海岸線，不時見到利尻富士

最後一站係桃岩貓岩

隻貓係度

粒桃就係另一邊

又是無敵海景

之後就車番我地去禮文島個碼頭度，其實仲有一個站係北方的金絲雀公園，但係得冇睇過套野就skip左佢算慳啲時間食飯好過

趁仲有個幾鐘先有船去利尻島梗係食個晏先
呢兩個島最出名既都係海膽，而今次去炉ばたちどり呢間鋪頭8月係有馬糞海膽食
同香港食啲味真係完全唔同好新鮮同埋海膽味好重用海膽𠺘口個感覺真係好爽同埋碗飯有兩層海膽每啖都好幸福

呢度一碗大概係5000yen到，雖然價錢真係唔平，但係都一場黎到冇理由唔食
食完之後就去左附近行多陣就夠鐘上船去利尻， 記住要睇時間上船啲船好疏同埋一miss左就駁唔到觀光巴士行程

又食左杯雪糕，痴撚線

之後就會講利尻島
Day 2 - Part 1完

乜野都係最北行頭

lm

作為一個賣點係幾成功

馬糞海膽

札幌同函館都食左小小海膽，已經食唔番種感覺

留名，想知咩月份去北海道比較好

如果有得揀應該2月/6 7月呢啲日子
2月應該最多特別野睇，好似雪祭 網走流冰呢啲
6 7月就避暑之餘應該景點選擇最多 睇自然野都最靚
其實春夏秋冬都想去一次每個季節都有特別

Day2 - 續
1粒鐘之後就到左利尻島啦，到埗之後都係去觀光counter換飛，同係禮文島一樣咁做

再派多本書仔俾你，附送一小包昆布

岩岩隻船

利尻島個島形本身係一個圓形，所以架觀光巴士會係順時針咁行一圈就番到原點
張地圖好靚

同岩岩一樣都係搵番架旅遊巴上就得，晏晝呢團就少啲人同埋今次個導遊有舉牌寫停幾耐，岩哂我呢啲文盲
第一站去到オタトマリ沼，利尻島16景之一，16景應該係代表望到利尻富士既位

隔離有間食燒物同埋賣手信既地方

買左燒帶子之餘仲送兩碗昆布湯

之後去左仙法志御崎公園，都係16景之一

個山俾啲雲遮住左

一路沿路行落去

有一隻海獅俾人圈養好慘

上番去馬路對面有間鋪賣手信，門口有昆布湯試飲

上番車之後一路行就會係車窗望啲景點呢個係寢熊之岩

最後一站就係沓形岬公園，係下晏先有既行程不過代價係冇得去姬沼

而呢度係有一個碼頭，只限夏季來往禮文島

又見番俾雲遮住既利尻富士

有個牌寫番同其他地方既距離，都係有樺太

周圍行下個景都唔同

最後食多杯海膽乾雪糕不過呢杯就唔推薦大家食啦....

最後架車會車你番番碼頭等船番稚內

趕唔到船就要訓街了

係咪外國啲風景特別靚

其實個跳島行程係完全match到啲船期，所以交通問題係唔使擔心
同埋如果唔係島上面自駕或者訓一晚既話，觀光巴士都包到好大部份既景點當然呢啲季節係島上面一泊二食個啲民宿價錢都有番咁上下

番度稚內本身唸著食pechka，一間係度好出名既俄羅斯野不過個晚full booking冇得食俾間公司包左

一路行番酒店個陣啲鋪又閂哂個陣都只係8點幾，啲餐廳都好似就收不過去到呢度又唔係多人，早收都好合理所以如果去到稚內有咩餐廳想食都book定先唔使摸門釘
唯有去seicomart加料再番酒店食消夜當一餐

Day2 - 完

跟 支持樓主
6月去9.7度

宗谷號 車廂柴油味好臭

Day3
又係5點幾起身因為今日要搭6:36分既特急Sarobetsu號去旭川，唔搭呢班要等到1點先下一班

原來呢度有條商店街，不過每日都早出晚歸都冇見到

又番番黎稚內站

要去counter買飛，好彩條友識聽Asahikawa

啲班次真係好疏，不過都合理既，上車既唔知有冇20人

都要影番個最北站牌先

拜拜稚內

沿途經過最北無人站 - 拔海

話說呢程要搭4粒鐘，又咁早起身，訓番個覺先
4粒鐘之後終於到旭川站，個站隔離係連住間4層既aeon，行街好方便

今晚住既就係旭川站上蓋既jr inn，都係新起好

外邊望番去個站其實好新，事關係2011年先建成而JRinn同Aeon都係15年先起好

終於去番啲有人既地方

即刻食番碗松屋先

之後去旭川站搭巴士去青池，去到青池站落就得

一路沿住指示牌行就會去到真係好藍

好多人去好難影相
藍天白雲

兜左個圈之後又去左買雪糕波子汽水味，不過甜得濟

咁樣影相都影左半個幾鐘，跟住就要番去巴士站等車出番去美瑛站，miss左既話要等兩個幾鐘先有一班

出番去美瑛站，個站design好古色古香

唔知係咪因為平日去，美瑛都係好少人可能呢個都係北海道既特色

個迴旋處都有棵樹棟係度

買左枝牛奶飲，但係唔係好岩我啲口味飲唔慣

多謝支持呢篇遊記既巴絲你地每一個回覆同正評都係樓豬出文既動力

青池好似相機影出嚟先夠青/清
親身望，反而無咁靚
唔知有無同感？

利尻件帶子好好食

都唔算既我覺得不過去到都係冇wow一聲個種感覺

仲要佢啲牛油味好香

樓豬respect
咁chur行程自問搞唔掂

我9月去好好彩好好天，又唔太多人缺點係海膽期已過無最高質既貨食

我去北海道7日有5日都係陰天
9月仲有冇紫海膽食

好正,好鐘意北海周圍都冇人既感覺,但應該有人既地方又會有人係到做野

9月基本上已經無咩海膽賣
我只係喺禮文買左兩盒呢啲補數

當然無得同新鮮即開相比不過味道都係其他地方食唔到
我當時行程有去積丹所以去左積丹食不過都係食唔到最靚個啲

下次再去都想再去余市 積丹個邊 睇相好靚

Day3 - 旭川 續
之後就去左搭車去四季彩之，唸著先搭去美馬牛站再行過去
呢個站係夏天啲班次會密啲，有季節性既觀光列車，但係我去到已經冇左成2粒鐘先一班車

搭左一個站之後已經到左美馬牛，之後就開始行過去
建議大家去呢度一係踩單車，一係join觀光巴士團行路要成4個字先到同埋會少左啲時間睇，要就番JR時間

沿路見到美馬牛小學，不過唔知係咪太多遊客影相所以個外圍封左

好多田

行左3個字終於見到個牌

終於到左

一入去見到呢隻野歡迎我地，好似笑緊兩個傻鳩咁遠行過黎咁

可能因為夏天尾，啲花都已經好多俾人收割或者謝左不過都仲有啲花剩。想去呢度既話記得6 7月好去，應該係最多花既日子同埋門口有個捐獻箱想大家捐200yen資助下記住支持下

兜左個圈

上面影番落去有好多地方禿左睇左陣冇咩癮

於是買左杯雪糕安慰自己薰衣草味

仲有生既白粟米，好甜好爽香港賣成40 50蚊一條，呢度係300yen

之後就回程番去美馬牛站番去旭川，行番原路番去個站就得

補番張美馬牛站先

好似已經好多人等緊車

個幾鐘之後番到旭川，即刻去左呢間好出名既成吉思汗大黑屋排隊係食燒羊肉，tabelog 3.7分

成吉思汗烤肉起源於北海道，其特色以烤羊肉為主，搭配豆芽菜、洋蔥等其他蔬菜
有唔同羊既部位俾你揀，仲有任添既蔬菜，中間有舊肥膏滴啲油落去

第一批肉仲有人幫你燒，同埋有圍裙俾你

推薦呢個蕃茄沙律俾大家蕃茄好爽，中和番羊肉既肥膩 (呢張係偷圖tabelog)

食完都仲係好早

去左aeon買野行下唯一影左既就係呢盒平到瀨屎既吞拿魚

買野買到唔記得影相
聽日就會落札幌shopping
Day3 - 完

Exactly
反而手機mon就有wow 嘅感覺

Day4 旭川 ->札幌
因為本身淨係唸著當旭川係中轉站冇plan行程，所以朝早就會落番去札幌
走之前食番碗松屋先

希望再有機會真係玩下旭川，可惜今次冇試到旭川拉麵

搭10:30既特急Lilac號

呢程只係個半鐘，去到札幌個陣開始落雨

先去番酒店check in，今次住JR inn Sapporo South

出邊望番去札幌站，佢呢度既商場係幾間咁連住有價錢高啲啲既大丸百貨亦都有stellar place等4間商場連住，仲有直通薄野既地下街，bic camera, loft, ABC mart個啲咩都有好多野行

去酒店checkin完個啲都差唔多1點，去拉麵共和國食番碗拉麵先

食既呢間係らーめん空 - tabelog有3.56分
但係樓豬已經唔係好記得食左咩

而day4既行程係冇行程，純粹買下手信行下街咁，所以直接skip落去夜晚

夜晚食既呢就係Stellar Place既根室花丸，tabelog有3.58分 (個陣好似高分啲 上過3.6) 應該係北海道最正既迴轉壽司，等都要起碼等成1個鐘不過絕對值得(而家壽司郎都要排兩位鐘)

入到去既環境

如果佢見你係遊客既話餐牌係有中英日文對照，呢度仲有咁多款拖羅賣

呢個唔記得係大拖定中拖，總之係入口即溶香港呢個價位唔知食唔食到一舊

仲有其他壽司極高汁極新鮮

值得一提既係呢個花咲蟹湯係真係原隻蟹上個湯啲蟹味都仲係好重好鮮甜

食咁多碟都唔使5000yen雖然同香港價位差唔多但係啲食材質素係冇得比

食完之後行條地下街去札幌電視塔個邊，大通公園個度出
仲係落緊雨

都一場黎到就買埋飛上去睇，隻野好核突

望番落去見到成個大通公園

有個牌俾你參照番你望緊邊度

呢啲地方都係等好天先去好過
其實今次札幌有好多地方都冇去咁可以有藉口黎多幾次

最後去埋狸小路，當然要去激安買下野

薄野夜景落雨

雖然札幌係日本第5大城市，但係相比之前去既福岡、大阪呢啲夜晚都好冷清唔知係因為落雨定點，可能呢個係北海道既特色掛
Day4 - 完

咁大盒拖羅半價

8點睇已經半價徒手揸住咬好正

Day5 - 小樽
今日既行程會去北海道神宮同小樽
去神宮既話就去到円山公園站去到再行10分鐘就去到神宮所在既円山公園
沿路有牌指你過去

春天或者秋天黎啲葉應該好靚

已經有啲紅葉

行多陣就會去到個門口，今日都係落緊雨

係神宮隔離有間六花亭，入面有得賣神宮限定先有既判官餅

岩岩煎好，個紅豆餡好好食

小心烏鴉

之後就行番去円山公園站，搭車去琴似站再轉車去小樽

去小樽個段好多海景睇

搭半個鐘之後就到左南小樽好舊式既站

食晏去左呢間 - 初代食拉麵 tabelog 3.63分，原來尋日個拉麵共和國都有呢間
有碗係一日限30碗

就試下佢啲白醬油濃得黎又唔會太鹹，應該係呢次trip最正個餐拉麵 (雖然淨係食左4餐)

一路沿住小樽條臨港線行就會到第一個景點，小樽音樂盒堂

好多人行

個價錢就應該暫時都係未買得起不過當睇下野都幾好，一路行好驚掃跌啲野

啲野完全唔似音樂盒(呢舊可能係第二啲野)

識貨
榅室花丸好撚正

次次去北海道都好正

Day5 - 續
行去另一個街口之後見到有個鐘樓這邊，周不時會噴蒸氣

隔離就係堺町通商業街，見到日本啲電線桿加埋個景好襯

沿路兩邊都係賣野，特別係玻璃製品同埋啲建築好西式，因為其實小樽係百幾年前係北海道既門戶發展都比起其他北海道地方快，當年既歷史建築亦都保留到今日

冇啦啦有排風鈴

舊日本銀行小樽支店

行多陣就去到舊國鐵手宮線

一路行番去小樽站

隔離就係三角市場，入面都係賣下海產同農產品之類

小樽呢個地方其實唔算好大兜兩兜又去到小樽運河，不過個天好陰

四圍行下

有個運河食堂，不過就冇係度食野

之後就去左出拔小路，有好多小食食，好似燒海鮮個啲都有

而我地就去左呢間popura farm，係富良野好出名既一間哈蜜瓜雪糕

好老實講呢舊野個樣係靚，但係我嫌下面舊蜜瓜路夠甜唔知係因為唔岩季節定太高要求
食完個甜品就廢事夜啲要等位去左食晚餐，都係迴轉壽司，tabelog有3.5分既和樂
野食同價位就同尋日差唔多，不過都想share番一件類似係鼻涕既壽司唔記得係咩黎

當然根室花丸好味啲

食完就番運河等夜景，又開始落雨希望搵次冬天再黎睇雪

商店街7點就閂哂

番到札幌又冇落雨去左影番張冇落雨既電視塔屌點解我唔去個陣咁好天

又去狸小路行街食下宵夜

Day 5 - 完

個蒸氣鐘會走音
如果仲有命想去多次北海道

神宮竟然咁少人...

可能朝早去同天氣唔好

北海道去到幾次都唔悶

冬天去都幾有氣氛的

我都plan緊下年二月去札幌、旭川同稚内
未試過係零下生活嘅我
望到稚內二月平均氣溫零下五度....
有無人試過寒冬去稚内
想知啲神社、VIN有無開

冬天去稚內應該大風到傻 鋪頭開得少 jr/飛機都有機會取消

我上年7月都去稚內黎, 禮文島果個海膽飯真係好好食5000 YEN 真係抵俾, 其他地方都食唔到咁好味, 入口即溶

Day6 札幌 -> 函館
起身去食個早餐先去左幸福pancake食早餐
第一次食梳乎厘pancake

食完之後就去左札幌站食野點解搞到好似係咁食野咁
又去番拉麵共和國，本身想食湯咖喱不過好多人排但係樓豬要趕飛機落函館
今次食吉山商店，呢間比較重味

食完就要去搭飛機，今次搭既係JL2749 由札幌飛去函館留意番去既機場唔係新千歲，而係係札幌榮町附近，軍民兩用既丘珠空港

門口就係俾行李過x光

有飛機飛利尻

值得一提係可以帶水上飛機，佢有部機check你啲液體
今次就係搭呢架 Saab340B 架機係 1-2 config，好多商務客

呢程機只係半個零鐘就到函館

去到函館之後就要出去搭巴士番函館站，大約搭8個字仲耐過程飛機
快JR少少，又平過JR

今晚住既就係resol酒店，因為平同埋係函館站隔離、朝市對面，不過間房有陣up味
如果唔用函館站出入住係五陵閣個邊方便啲，夜晚多啲野行
第一站去到摩周丸，紀念1988年之前連接青森同函館既青函渡輪，當青函隧道通車之後就廢左

好多雲 好似遮住左函館山

沿住海邊行就會去到金森倉庫

有唔同既鋪頭

Day6 - 續
之後出發去元町
一路行見到條日本最古老電燈柱

元町個頭有好多教堂，例如係東正教教堂咁樣亦都係因為佢係百幾年前係北海道最早開放既港口之一，好多西方文化傳入，仲有領事館等等所以成個函館好有去左歐洲feel

睇完呢堆野之後就準備上去函館山，雖然都知多雲，但係都照上去睇下啦

Current visibility: Zero

纜車一路上，記住霸車尾個位影景
快快手影幾張

到左啦
影番個牌留念

原本應該係咁

等到夜晚

既然冇野睇都係落山了，好彩纜車呢程都仲有少少野睇下

好快又番番去八幡阪，夜晚影又好似靚啲喎

個陣7點幾條街已經冇咩人

日本人真係好有心機畫啲渠蓋

夜晚就去左大門橫町食飯，求其入左間鋪但係冇中英文餐牌可能入左啲for老闆同啲客吹水個類鋪

用google translate求其叫幾樣野呢個係一夜干

又幾好味喎呢碟墨魚配既豉油係會俾粒野你搗碎佢，雖然唔知係咩不過好好味

去到夜晚落大雨，都係快快趣番酒店好過函館呢程暫時唔係好順利

Day6 - 完

去函館唔食小丑漢堡?!

第二日有食

I mean day7

纜車個連環圖笑出聲

好似鬼屋咁

好慘唯有遲啲再去補番數

我上次去唔係函館出事 係小樽天狗山出事
濃霧到鬼片咁 雖然可以見到山上棵天狗櫻開左 但都有心理陰影

Day7 函館 -> 東京
話咁快就去到北海道最後一日

朝早先去左函館朝市食早餐
好多人

有得吊墨魚，有師傅劏完即場食，不過尋晚食左就冇吊到

食左碗海鮮丼，啲海膽麻麻地冇禮文島既味道

之後去左搭電車去五陵郭公園前，行大約15分鐘去五陵郭公園，沿途指示牌

今日就咁好天

為左睇粒星形要買飛上去佢個瞭望台

四個季節去都會有唔同顏色夏天當然係最冇驚喜既綠色

有個星形model

望埋函館市景，補番尋日冇景睇既遺憾

難得好天就落去粒星度行下

其實個公園幾靚，不過因為要趕飛機就冇行得多
本來想食呢間拉麵，不過太多人排隊

最後去左食小丑漢堡，老實講覺得冇咩特別不過質素係中上

試左函館汽水，似波子汽水味(好似係)，之後要趕飛機所以食得好急

食完之後番番酒店攞行李，再衝去搭巴士

岩岩好到機場checkin攰死

函館既總結係未玩夠下次有機會雪季或者連埋東北一齊玩

今次搭JL586 (JA659J) B767-343(ER) 15:05起飛往東京羽田

拜拜啦北海道，希望好快會再番黎

北海道篇 - 完

拍鬼片咩

正

好慘
上到函館山乜都睇唔到
不過你排到根室花
我排左兩晚都食唔到

我5點幾已經走去排都已經等一粒鐘

四季彩之丘其實行左幾耐

push

1粒鐘到啦要就番啲jr班次

希望今晚完埋雖然東京冇咩野寫

得咁少野睇

來回1小時但睇得1小時

本身expect冇咁少花去到其實好失望
同埋建議大家踩單車啲時間會易就啲

樓主應該係飛機膠

7日咁玩真係樂顛

一黎啦二黎日本內陸機又有外國人優惠

下次唔敢太趕又走馬看花

Jal有冇飲み物提供

Day7 - 續
個零鐘之後到左東京

降落個陣見到啲新既359

又番到去羽田

其實好老實講羽田出市區既時間唔係特別快，可能係因為我住池袋，都要成1粒鐘先到，同成田skyliner時間差唔多
池袋住就係Sunshine city prince hotel，樓下有個好大既商場不過冇行

夜晚食呢間，池袋麵屋花田 tabelog 3.72分

最記得係佢碗麵既麵條係比較粗，同埋個湯底都幾濃，有沾麵同拉麵揀

東京一日見到既人可能仲多過北海道頭幾日

附近有間新開既Qplaza，中間有好多層都係戲院，同埋有間好大既capcom (冇抹鏡頭)

但係樓豬係去個度食韓國野雪冰

食完就去左taito station玩，呢間係有灣岸玩，狸小路反而冇得玩

周圍行下行到都原來已經12點，買埋宵夜就算

Day 8
最後一日因為訓到自然醒所以都冇plan咩行程，同埋都冇咩相影所以會好快寫完day8
唯一就係去左西武百貨買啲手信

當造提子

之後就直接去機場，1個鐘都唔使仲快過羽田出去池袋

早知係市區食多餐先入黎

回程就係搭CX521，無敵組合劃上完美句號

- 全篇完 -